爬虫原理
=========================

爬虫的本质就是：模拟浏览器抓取网页数据

网页有三大特征：

- 网页都使用URL(统一资源定位符)来唯一定位
- 网页都使用HTML(超文本标记语言)来描述页面信息
- 网页都是由HTTP/HTTPS协议来传输HTML数据信息

与其它语言相比，使用python做爬虫具有显著优势

- \ ``PHP``\ 对多线程、异步支持不是很好
- \ ``Java``\ 的网络爬虫生态圈虽然很完善，但是java爬虫程序重构的成本比较高，任何修改都会导致代码的大量变动
- \ ``c/c++``\ 的运行效率虽然很强，但是其开发效率比较低
- \ ``python``\ 支持的模块库比较多，相关的HTTP请求模块和HTTP信息处理模块比较完善；同时还有强大的爬虫\ ``Scrapy``\ 模块，以及成熟高效的\ ``Scrapy redis``\ 分布式策略；另外作为一种胶水语言，调用其它语言接口也非常方便 


.. toctree::
   :titlesonly:
   :glob:


   1-crawlertype/index
   2-crawltool/index
   3-crawlmodule/index
